半LIVE北歐極光遊分享

我係受依到某個遊記post影響，冇係lihkg打開遊記，但決定將經驗傳比後人

坐SAS 北歐航空，哥本哈根入，回程赫爾辛基

飛12個鐘 01：00機

242庭位 ，間機冇咩人，9成人轉機多

好多新戲，有蜘蛛俠 好似7月先上

架機好空下，我4人位成排冇人，一上機冇耐就派餐，我見隔離架仔唔要，見又冇好食我都冇要，之後就訓教，4個位都幾好訓,時間比想像中快過

有轉去完廁所就比人霸左黎訓 勁on9，又咁岩留剩我坐個位

第2餐 好似大約落機前3個鐘
唔錯，唔太飽，有舊芝士幾好食

落機係當地7點， 機場好簡潔 但又有好多藝術畫，大部份人轉機，得幾個人入境好快，問黎做咩，黎幾日，係邊走，最後我直接比紙佢睇（會考英文F）

去到依到有人卡關 番轉頭，有2個日本人問我係咪囉行李 話冇路行，搞到我唔夠膽入，其實埋去係自動門

囉行李唔洗等，有得坐 幾好

係kkday買左 哥本哈根24小時卡，坐車 景點任玩，囉完行李右邊到囉

一直行到尾轉左就坐15分鐘火車去市區

火車站去hostel 勁方便，5分鐘到

月台幾靚，溫度13，香港濕凍完勝

由於1500先可以check in,所以放低行李就出去，但照放圖先

$179丹麥錢 ,4人房，最後得2個人住，有毛巾,沖涼液，有風筒，幾抵屌
同個鬼妹同房，利申冇圖
咁岩有警車係出邊，問我知唔知咩事，話好驚警察，同我地一樣 丹麥黑警

由於所有野都係10點先開，所以去新港先，沿途真係好靚，但d人番工都係好趕頭趕命，佢地工時好短，大部份開1000-1700，入夜隨左餐廳 超市 基本上都冇野開

去左7-11買早餐，坐係到望住條河食第一餐，個包係雞肉芝士，野飲好貴$30，包就$1x

一路行去都要15-20 分鐘

有冇同鬼妹

支持會去邊到追極光？

朝早冇咩人，幾靚既

之後去左附近既景點就唔放上黎，冇咩好講，親身去先感受到，都係行去 ，好方便

lunch去左個 TIVOLI市場 有海鮮 雜貨 農作物

最後食左下邊果個 ，簡1海鮮2沙津$70

味道正常，之後去左行個商業街
好多賣萬聖節，聖誕節既鋪頭，其他就係大品牌同一式一樣既手信鋪

去到有間 係賣棋既鋪頭，眼見過百款，有勁多fans向既牌鋪， 有M記 哈利波特 好多等等

之後黃昏去左圓塔，上邊幾好風景
收6點，咁岩有個登月60週年既展覽，好多老餅睇

夜晚去左個 歷史好耐既樂園，全部都係萬聖節既裝飾，簡單得黎好warm

聽日就會坐SJ火車5個鐘 去斯德哥爾摩

總結

哥本哈根卡 可買可不買，大家自己計計數抵唔抵 因為我hea睇都睇唔到幾多景點，我想要張卡留念下

依到好多人單車代步，條街好多垃圾桶，同香港有得比，冇時間去其他城市遊覽，但一日基本上都好足夠，朝早同夜晚都好靚

瑞典Abisko 叫做有5日機會 希望睇到

毒撚望多眼都唔夠膽

但大部份丹麥女女都好靚 好少肥人

男既全部都好有型

個鬼妹正唔正，佢又係自己一個黎？

一般，一個啦 好早走左，我見佢冇行李，應該當地人黎

依家坐緊火車隔離幾靚女，不過用華為

同佢講用支那野會宇宙大爆炸

你唔打埋篇遊記就真係宇宙大爆炸

5日都abisko?咁穩陣啦

我唔會爆係鐵定既事
而佢會爆炸亦都係鐵定既事

Between
有無行程表

咁等你慢慢寫
唔洗劇透

lm

我都諗緊下年去睇極光

不過親眼睇到嗰刻真係興奮同感動

我都係用左一年時間先真係出發

我諗住而家一支公 無包袱拿拿林去左先
但諗緊好唔好一條友，好似好痴線

一個人感受大d，同人互動會多d，有問題逼到自己試同解決
我去到先敏感，要逼住買藥食

我對上三次旅行都係自己一個去，年頭一個人去左倫敦同阿姆斯特丹。我老母以為我自閉😂

等我參考你個行程先

KP參考下就好，最緊要係好天，好天KP2都睇到
2晚abisko應該OK

Abisko住邊?
基本上當地人黃昏盲知睇唔睇到。
我前年去Abisko, 兩晚，兩晚都睇到。祝你好運!

正 我上年條路線都係咁
不過冇喺Narvik報tour
Narvik係比較城市化 光害亦比較多
期待睇你喺narvik嘅分享

有運嘅話睇到佢成片天都係光舞動緊就絕對靚過睇相

既然都慣左更加要去啦
人生點都要睇一次 及時行樂

係
今年年頭去左七日都睇到四五日
一開始勁興奮追 追到最後係咁e望下有冇就算

你就好
我4晚睇，到最後嗰晚先睇到，真係想喊

都好丫有睇到
嗰陣有個團友話特登諗住揀黃刀鎮最大機會
但去左好多日都睇唔到
勁黑仔
比個機會再去過其他地方追嘛
雖然睇過但都好想再睇
仲想追埋南極光

南極光又係擦身而過
係新西蘭爭一晚就睇到

再去
總有一次一定得

南極光好似仲難

係

但人生滿希望
我幫你打氣

早餐， 我愛熱狗

坐SJ 火車去斯德哥爾麻,問黑警 佢叫我去隔離，唔答我 搞一輪先見到26號月台

要行15分鐘

坐10：23分既車 10點到 就到 ，要5粒鐘
全程都係 大草原 小村莊 牛 馬 紅葉 銀杏，由於太快 影唔到相

焗住食野，貴得黎一般般，隔離係金髮清純鬼妹，用華為電話，都係去斯德

落雨，本身想去 諾貝爾博物館，星期二免費，可惜間hostel 冇我資料 最後唔夠時間 去左食Kajsas fish
海鮮湯，包，沙津任食（超級下欄）

$120 瑞典幣

味道類似 係有好大海鮮既紅湯，幾岩我地口味

成街都係 賣家品野 同hm 果類既衫

又落雨，不過唔係太凍

早d番去抖算

10月瑞典會長期落雨 好影響行程 已經由9月尾落到而家

留個名先

留名追post

abisko有運就得

都係行去湖邊影？

係呀

早餐，中伏

右手邊奶黃都ok,左手邊成個雀糧味咁

食M記好過

想問呢d 係咪要單反機先影到咁效果？

無反都得...最重要係要識set曝光三角
我第一次去影都係用無反
只係自己攝影新手搞到影出黎比較暗

最緊要影做raw，返到屋企仲有得救
影左做jpg就玩完

好可惜我就係影jpg

岩岩都去完3日哥本哈根
希望你睇到極光啦

其實仲可以去隔離tromso

哥本哈根完勝 斯德哥爾摩

有個台仔撩我加左line
點解唔係台妹

台仔都試下啦, 人一世物一世

哥本哈根我覺得ok既
個小美人魚鳩d囉

瑞典我未去過呀

識下識下咪識到台妹囉

天氣好無雲真係最重要，深深體會到

我個行程:
斯德哥爾摩去Kiruna
Kiruna留一晚 - 去左睇Ice Hotel，無join極光團(預左睇唔到，而且又落雪)
Abisko兩晚 - 兩晚都湖邊睇到
經Narvik轉車去Tromso
Tromso留4晚 - 頭尾兩晚係tromso市區，中間兩晚係郊區hostel，
一晚郊區睇到，一晚tromso市區睇到，行上山少少就睇到(即係圖書館再上幾條街)，
Tromso市區睇到個感覺同abisko/郊區睇到好唔同，因為下面市區燈光好光，上面天空綠色，好奇妙，未睇過會以為有光害既市區一定唔會睇到，原來唔係

同你路線一模一樣
喺Tromso join個大巴團超爽，追到去瑞典同芬蘭交界，6點出發 凌晨3點先番到市區

不過我都冇諗過會喺有光害嘅市區睇到，希望將來有機會再去

去左戰艦博物館，真心值得一黎

10點開門$150 hea到一個鐘

真係好巨大 好似玩緊世紀帝國咁

中國國旗，但全繁體字

隔離係北歐博物館，冇咩野睇 類似香港歷史博物館咁，但係簡單好多 冇卡既就唔好入

lunch 食左漢堡包，放飯時間超多人 本身打算係K25美食廣場食，仲見到好似靚女foodpand，不過影唔切

好貴 $110到好似

食飽飽去左舊城區，依邊多好多遊客到旅行團
，冇咩特別 但係比起市區 建築靚好多

好難得影到張冇人

有條賣手信既街，真心買唔落手

最後番市區坐過夜火車上abisko

最後是但入左間叫 cafe avenyn既cafe 抖下

$40

自己夾完 去比錢 然後自己黎啦屌 冇服務架啦依d價錢

好多間cafe都係比完錢自己黎 估唔到依邊興咁樣

丹麥人個個都model 咁好有型，男男女女都長褸

係 細碼=加大碼

上左SJ過夜火車

買59x瑞典錢3人房，抽中個鬼佬

途經六人房好多囡囡，好後悔

上次6人房得我同另一個鬼仔

可以玩足成晚

諗多咗

終於上到網，d景靚到痴線

多圖please

係hostel望住靚景食飯

張圖好似有喪屍大軍黎緊

留名支持巴打你先
認得你

咁就一年
真係多得你唔少

知唔知住果到邊到洗衫？ 搵唔到人問

真心 唔記得啦我

黎緊有咩打算呀？

等睇靚相

我一月去意大利

好咸

好好天，希望今晚睇到

個超市幾平d野

暫時hostel見到全女班

lm先

全女班圖呢

全部姐姐黎 唔岩我

一係月亮光到仆街，一係就月亮 星星都冇埋

係喎呢排月圓
難得天氣咁好

拉

唯有聽日貨金博下

留名但10月就開始有得睇?

一月尾留abisko同kiruna五日，希望睇到極光

報團？
祝你今晚睇到

係 其實最後一日 係kiruna KP有4， 打算果到先報，但係貴一倍

另外琴日一個去湖邊真心好撚淆

真係黑到仆街,又凍 成日有d雜聲 又有狗聲，好似去左異世界咁

1-12月都有好似，係冬天天黑 長d 易睇d

祝你好運

一場嚟到有時真係無得慳
kp我覺得參考吓就好，最緊要都係天氣
我kp 1.幾時都睇到過，當然唔係話爆晒個種

琴日一開始幾好天，後尾星都冇埋

同埋真係都係一種經歷，另外一個行去湖邊幾on9下

可以參考埋天氣預報
基本上寫clear就9成9睇到
可以放心去馬報

人生第一次睇到就係喺kiruna
難得一場黎到呢啲錢真係唔慳得
你要諗下往後都唔知仲有冇機會再黎
錢可以再賺番姐，但時間同機會過咗就係過咗

Btw喺abisko時咁岩同房有個越南妹
有晚就撩埋佢一齊行去湖邊
條路結咗少少冰 跣到呢
如果自己一個行真心會淆

行去湖邊都要10-15分鐘架, 一個人多數都係急急腳去.
不過我果時好好運, 遇到兩個香港絲打一齊去湖邊

正常黎講係8月尾至到3月左右就睇到

我暫時眼見 有4個印尼姐姐組合，兩個泰國姐姐組合，一對意大利（兄妹？）組合， 一對情侶組合

一個人行真係淆，佢唔係黑， 係黑暗 好詭異

KIRUNA 記唔記得報幾多？

100%

冇記錯就809左右

搵唔搵到個網 我搵極得一個網 都超貴

你可以去到當日報 佢有門市嫁
就喺information centre隔離

岩岩睇番google map
叫Kiruna guidetur

12月去tromso跨年
借問聲雪地要著咩鞋架？好怕「線」低無人救
外套呢？想買防風防水 咩牌子夠暖呀？

我鞋係迪卡濃買 夠用

今晚報完 冇就當晚再報

有少少凍親作感冒

留名去塔林上船賭錢

lm等睇北極光

好撚絕望
我個時都係日日係咁睇呢個apps

超市買，自行加熱

味道正常

就出發去睇雲海

好感動 真係有

垃圾機影 ，跟團果d要番去電腦先開到

只能個apps 真係參考

依幾張係臨入hostel 門口咁岩見到，亦係全日最勁，綠到仆街 30秒就冇左（利伸冇腳架仲要得4秒快門既）

終於出發

所以個kp同apps都係參考吓
好正呀

後期都冇咩雲，同埋真係可遇不可求

跟團都值得,坐車頭 果種黑真係好似恐怖片咁

同埋我同4個香港大媽一齊，冇咁悶
一個睇都冇咁開心，大家哇哇聲先夠爽

恭喜
又會咁岩撞到香港人

係， 應該岩岩轉季 似冇生意

個台灣人 唔錯
佢張卡名幾靚，走果時有張證書 明信片 書簽送,$1195瑞典幣 3粒鐘

我覺得睇到既就值，轉左3次場 有茶有餅食

都係上車傾下香港，台灣選總統咁，佢話就點都唔會簡 韓國魚

睇唔到可以再報定點

呢個好出名

會平d

出名 但價錢貴小小比起我住果到

今日冇雲

正舒服到爆
你行咗去好遠？

睇到極光

留名睇靚相

今日再睇

湖邊咋

一走就好多女女黎（亞洲人好似）

現場睇雖然唔係話好明顯，但真係好滿足

有無睇到大爆發 我個陣去冰島睇住郁黎郁去
覺得真係好完滿

小小爆發，好快唔見左

好似隻蚊咁 你以為補捉到佢 但轉眼就冇影

個陣肉眼睇已經覺得好壯觀 影出黎仲正

巴打你仲有機會啦
睇到佢郁個下真係好感動

係喎你仲喺abisko

等緊車，由於太悶 我本身4點車 之後專登買早一班車，$50 接受到

今日去Narvik?

係呀 作感冒，食晒必利痛，去左超市買藥食

我仲以為自己搞錯，真係巴士黎 仲以為火車

唔怪得咁平 差d 7撚左

lm, 好正咁

坐緊巴士上影，岩岩仲on9係火車月台等，好彩有廣播

去旅行正，係到生活應該幾辛苦

d風景靚到仆街，坐火車應該影唔切

搭火車真係影唔到
不過講真有時用對眼好好欣賞下都好過掛住係咁影相

打算一陣去食壽司

感冒 好辛苦

琴晚都有極光，不過依邊太多光害

係我個遊記嗎？！留名

你唔係克羅地亞咩

屌星期日咩都唔開，得d pizza店

不過天氣幾好，隔離房兩姐妹好靚

問你受咩遊記影響想打啫

都係極光遊記，我之前係Ulife 打

去左Narvik既一個博物館

最新一集既戰地風雲5 有一個故事地圖 係講依個地方比德國攻打

晚餐食左個燒雞 ，$150hk到 ，幾好食
，d肉好滑 個薯仔都唔錯

好多本地人黎食

聽朝坐十點幾車去Kiruna ，kp有4 期待

想去 諗緊自己一個執樂無... 但又對歐洲0認識
又無朋友

執樂無？

我都係0認識，係到睇遊記 做功課，再簡條岩自己既路線行

你想睇極光 又簡單d 可以只簡一兩個國家去

自己一個去好無
因為想睇極光又想去下d低消國家咁搭黎玩

緊係好 我都係一個

其真都唔算太貴，除非你餐餐食好野

學d師兄講，最難就係踏出第一步 ，有時平機票唔洗$4000

但我諗住呢兩三個月去，但我咩都唔識
呢排發夢發得多 resign左份兩年既工
又想去個長旅行

睇你主要預算 去幾多日 同 想去邊 因為交通都好多方法

「十六日北歐遊」［多圖多字］第一次屬於自己的追極光旅行

我就睇依個巴打遊記然後下定決心去，佢就寫得詳細好多 ，我會考英文都係唔合格 都冇問題

我英文其實都ok 會考合格
但想知你plan左幾耐左右先去
我諗緊呢排plan 下個月去會唔會太急， 我想冰島睇極光，但好似去到交通好唔方便咁

冰島你唔揸車就只能夠join tour
但冰島好處係全個冰島都係極光帶，即係周圍都有機會睇到，不過冰島天氣好唔穩定，成日好多雲

如果你目的係為睇極光，我覺得去其他地方好d

我係冰島廿日睇到3次

其實plan就幾日得，我要番工先拖咁耐

聽聞冰島天氣唔穩定，北歐物價最高

廿日先睇到3次.. 我如果去既話仲諗住留5-7日左右
但冰島想去埋其他景點

見好多人都plan好似成年或者都幾個月
見自己想11/12月去 好似好抆咁
係 好似好貴

其實都係運氣，好彩就會睇到架啦
只不過冰島天氣真係變得太快，追極光唔係好適合，但冰島唔睇極光都有好多其他景點玩

但如果唔自駕同唔跟團 靠當地交通係咪去唔到景點

個次去冰島留6日睇到3晚極光
不過有一日打風

無
個到最多得巴士，去唔到幾遠

芬蘭搭俄羅斯囉

LM

你地都係跟團？
我fd 之前去跟左3日2夜團要6k
算合理價？

可以報當地一日團

我去完自己覺得日本仲複雜過 北歐

11月去啦12月就應該超貴

最平既應該係芬蘭，瑞典睇 冰島要洗錢多少少

留5-7日通常都係base rekyavik再join d day tour去附近玩
或者直接join d 4,5日團就可以玩遠d

6k算正常價架啦，個邊好撚貴

想知當地一日團大概咩價位

大阪d地鐵好複雜佢地唔識英文我又唔識日文

如果join4-5日團應該係香港join埋？

係，要早d報

除左黃刀，我覺得最易睇到就係Abisko，
"易"係指無論
價錢: 可以全程hostel，行落湖唔洗錢(唔洗跟團)
交通: 斯德哥爾摩轉機去Kiruna或火車直達，費用一定係預算之內
飲食: Hostel可以自己煮，自己帶杯面又得
雖然Abisko唔多其他野睇，但號稱留三晚必定睇到，三晚hostel真係唔貴，反而要早D book。

反而想知有無人試過係Abisko三晚或以上係睇唔到?

我住2晚，理論上3晚都有，超多雲都睇到，係一開始唔知係極光

上下kkday klool。參考下可以

記得去玩既同時都要做文宣

thank you 唔該哂各位

係之前跟團個guide都話abisko因為地理位置關係
係全世界最易睇到極光嘅地方之一

離開Narvik之前係超市買左早餐，一個雞肉包

好撚好食，仲買左盒當地既感冒藥
佢地一間商場仔都有兩間藥房

仲夾左個沙律食，$40左右 當lunch 好一般

準時坐車去Kiruna ,一落車有間巴士車你去市中心，唔收錢，坐5-6分鐘就到，一落車就見到

決定爛尾 再會

對Narvik印象如何？

好好,d人好有善， 好有社區feel

去咁多個最正依到

去哂成個旅行, 再睇番d相, 慢慢打啦, 唔好爛尾啊巴打

塔林幾正，好有RPG feel

唔係到打啦， 轉場打個詳細d，依到日本 台灣 先有人睇

我都幾鐘意塔林 但係行程果時編得唔係咁好 不完美 但可接受

不過北歐d 手信鋪真係冇意慾買落手

上次去helsinki時plan咗一日去塔林
結果白痴到去錯碼頭搞到去唔到

今日坐左霸王車，唔知點買飛

Btw你會喺邊個網到打詳細遊記？到時想睇呀

之前都諗住喺到打 但都覺得唔會有好多人睇
93巴 同年喎

我係聖誕老人村寫postcard當買咗手信了

全部都係杯，公仔

呢個真，係得台灣人先咁好心機打遊記，真係每一步都寫得好詳細

香港人太懶，拍vlog多

前輩留比我地既經驗

片都有可取之處

北歐好多地方都買個款沙律 食到想死

北歐讀書中

全部都一式一樣 北歐去遊覽下真係 無咩好買

勁唔鍾意食一粒粒米嘅物體

仲然係凍嘅到底嗰啲係咪米黎

好似都係叫rice 但係中過一次伏就去翻唐人街買米算

男既全部都好有型

bam圖

lihkg...

上年11月去左Tromsø

好正我都想去湖邊影極光

我反而最心刻係個又全黑個湖靠月光照亮既畫面,大自然睇相 同肉眼睇真係兩種感覺

溝唔溝到女？

應該話北歐人點睇我地香港/亞洲人

斯德哥爾摩魚湯完勝

點解要咁做

轉場

打算12月去你留左幾多日先睇到

本身有女朋友佢地覺得asian讀書都好認真 因為佢地或者其他歐美學生成日走堂 求個合格就算 但亞洲學生好少走堂 上堂又寫哂notes咁

記得有一次有堂係歐美同亞洲學生一半半 然後歐美學生走哂堂 得返亞洲人上個professor都笑我地叫我地去玩下 要enjoy life

11月2-11月10 4日睇到 1日瑞典 3日Tromsø

多唔多當地人另一半個亞洲人咁？ 特別男

文化上既差異都係

赫爾辛基都幾悶下

真係冇乜野做之前都係喺火車站附近係咁兜

一個人可能未必即時同自己既朋友分享感受，但真係好自由

之前去單支去個半星期歐洲，最尾果幾日，直頭悶到自己同自己講野，好似痴左線咁

係hostel見到亞洲人 即yup
琴日識到個後生韓仔

我係倫敦outlet 同人傾左一陣計之外，未試過同人傾多過四句野返左來香港之外，好似唔識講野咁

屌 有冇咁誇

最後係到打埋左個遊記

睇曬留名gchi有人睇㗎巴打！
巴打覺得如果一個女仔跟返你呢個行程玩係咪都無咩問題

我都有睇架 G持！

聽晚飛 好緊張

去邊呀 出唔出遊記？

黑警毅進狗，全家不得好死落地獄返大灣

留名

完左啦

響Bergen買左隻手工木雕既維京船仔
好撚柒貴，不過當地hand made唔係工廠大量造都好d，至少買得落

佢地真係裝飾較多

芬蘭 冰島 瑞典 挪威
目標係睇鯨魚同極光
應該唔會出遊記喇